健身資訊討論區 104 嘈交要自貼身材

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

減肥/增磅 你問我答

屌 狙擊易事誤中1001

咪玩，佢bulk完都做唔到啦

Frog ching

好彩你記得 frog ching一定好感動

空間扭曲

靠生活改變體態！

LM

搬番過來比d gym睇下

如果第時參賽/ 入gym
都要打疫苗的話

打啦唯有
唔會打囉

將來或者會打 但唔係而家唔想做白老鼠

所以我係會跟大隊
除非home gym

經常 被人遺忘

一樣

係連登黎講
到底kofgym柒啲定易事柒啲

易事啦屌

打左仲算唔算自然健身

易事係柒
Kof係賤

留名

Lm

咁09training同hkliftingmemes 係咩？淨係識屌蘆薈汁教練 易事p圖呃人就隻字不提

屌唔屌係人地自由
但kof就主動去串鳩人

想問下巴打們操胸點突破瓶頸
已經keep住同一個重量好耐

分返開先 hkliftingmemes 無賺人錢喎

始終餓左咁耐 都好正常嘅

其實反而唔休無客先會強制叫你驗
唔係跪

我覺得兩睇啫 d客係咩類型咪要點做
又唔係不配啦

未熱身好?

頭幾組都ok，但之後一做就痛
好想夾呀

有無懶人包？

無力

奇就奇在明明感覺唔係累，但個關節好似就快甩出黎咁

係咪全部動作最後先做，係既話應該係胸冇力導致關節位代償

係一開波就做，但卧推 掌上壓完全冇問題 仲有力

唔知有圓肩關唔關事

會唔會係cable回繩果陣冇用胸控制住
如果淨係右邊痛試下全程focus用胸推同收

回果下冇事 出力夾果下就痛
會唔會係姿勢出左事

想係屋企做face pull/lat pull down個類野
買band好定買呢類pulley
有無人用過有comment

用過 唔係好啱位又唔順
突別係大陸貨

做三頭都還好 一做lat你就會後悔

我睇D DEMO, 唔講貨物既品質, 佢呢個SETUP本身係PHYSICS上都會搖黎搖去 既然你咁講, 我買拉力帶算

FROG CHING崇拜區

想問下 rest day仲洗唔洗飲蛋白粉 定日日都keep住飲好

kof衰咩得罪連登仔

我日日飲 除非你可以從平時飲食攝取夠蛋白質

幾倍價錢賣淘寶野

你講佢D 19TEE?

咁就要飲了 一定唔夠
thx

同問

lm

鐘意健身室唔鐘意健身

有冇人有physio 介紹？之前整親大髀內側睇過physio咁你而家又痛返唔知係咪佢唔掂，想搵個第二個

睇下咩疫苗先啦，老屈打科興我寧願上山搬石頭玩野人fitness

不平衡，留意下係咪果邊膊頭向roll左啲

手臂拗得太後? 我夾胸加重都會瞓地夾一排先 , 以前試過拗太後拉傷攪左大半年

今次啲牛好瘦

17.5kg雞胸送到

好似幾正，想問吓係邊間買

cls買咁多

凍肉批發 紐西蘭tenderloin 改埋47蚊一磅 抵玩

咪你講嗰間66蚊
買夠400先送貨 冇計

入面咁嘅

我多數都係雞胸加牛扒湊夠$400，雪櫃放唔到咁多雞胸

同屋企人住每次買多少少雞胸擺冰櫃都屌哂鬼

我前排係咁嘅樣

可能又轉左

應該係 我等佢返貨都等咗幾日耐到

Pk前兩日我都入咗貨聽日先送黎，又要分返開一嚿嚿在放返落雪櫃

我4舊冰格
2舊普通格
1舊解緊凍

如果我買咁多塞爆個雪櫃，我應該會比母親大人屌到仆街

好快食曬啦 煮咗縮咁多

17.5k
幾多錢

46x

你個雪櫃好撚大

咁條友係有料串得起

靚野食到窮

好撚平
我街市買 1k都要成 70蚊

凍肉支那雞胸好撚平

支那雞
都冇食好耐

一日食磅半 加埋 雞蛋 麥皮 飯 菜都唔過一百 對自己好啲啦

到底one arm dumbbel row中左lats會係咩感覺

我練左成個月都無咩feel 反而bent overall row 同seated row有由外酸入medial既感覺
其實係咪target緊lats再細分既位
明明已經直左背加用手肘

如果買啞鈴喺屋企操有無推介？
睇過迪卡儂50kg果set 好似幾正

巴打有冇link

我呢隻巴西

百佳都唔洗咁貴啦 你比人搵笨

食品安全黎講巴西同支那真係差唔多，但係香港買泰國雞同澳洲雞都貴

會窮

百佳買冰鮮都係40蚊磅 凍肉70蚊1kg真係貴左

最近食D隻雞胸 肉質好 價錢平 大家可以試下

有無人玩舊會健力 其實咁q 貴報名費 贏左又無錢 獎品 玩黎托

型

就黎變左雞post

成績靚仔 要做教練另計 但大把唔勁比千六蚊 陪跑

冇計
阿布泰 食開果隻 到而家 仲未有貨返

你玩？

有fd 玩

千六蚊夠我食3包5kg mp 奶粉

d人想要個舞台姐

為左IG post 個hashtag掛

識佢真人講野好正常

可能我窮 千六蚊真係買到唔少野

咁你咪問吓你個fd點解玩

咁你玩唔玩

玩 120kg+

冇計喇都冇其他比賽

fake

改雞改到手軟定直接成舊煮

Kofgym條女

方生hi

你個dumbbell movement 係點先
個背到頂有無收？

呢排行樓梯/做腳右邊膝頭會啪啪聲但又唔痛 係咪要睇醫生

拆餅都拆死
快調好啲

有呀, 最頂會摺左一摺, 夾背

師兄啲牛邊到買？幾$？

Dumbbell係直上直落
定係
落到底個時 係頭下面 上到頂係手到hip位？

想問Lats pull down 點做先最有feel
係咪最好full rom？手踭angle 應該係點
Thx

巴打可以睇下Jeff Nippard溫溫書
最好就自己拍片比自己睇睇
當然 我覺得操lats重量好重要 前提係form正確

cp集團藍到

斜上去hip

聽落幾好呀個form
會唔會係玩得唔夠重呀
下次試下加重少少呀

其實可能係 因為我拍片都無事 其實我一直空手學緊做feel唔到 聽日試下先
我完全新手

歡迎玩開牛頭角Pure ITT手足入嚟傾吓計

如果唔識 可以上youtube 睇Jeff nippard 佢有好多一系列片講唔同動作嘅basic technique

手握距膊頭闊少少
手踭向褲後袋方向收同落
腰直chest up
收落左肩胛骨先再拉
慢上慢落
大概都係咁

我就係睇佢 我睇孖jeff +有時ig比啲教學我睇
係得呢個特別難

BTW, 巴打多D上黎答下我

Try resistant band
Keep the tension

你上黎問 一定有巴打答嘅
只要唔好似隔離post咁on9就得

你地用開個D係咪夾係門個種?

天生手腕幼冇得救 練前臂會唔會睇落好少少
另外本身瘦底 唔係經常去做gym 係咪都可以照試下gym奶粉？有冇特別推介牌子 最好易入口

明白想問埋normal grip 好過wide grip係咪真
仲有有陣時chest up到有少少arch back可以點fix

有無做過pull up？個動作同lat pulldown好似
你pull up個身同手點擺 lat pulldown咪點擺

罰你重睇！

不過grip width我覺得要自己試下 人人感受到唔同
不過同上面師兄講一樣 lats pull down同pull up係好似

巴打你英文咁勁 我要專登搵中文版黎睇
Btw, 仲有無啲新手向既youtuber 有時睇多一個好啲

Jeff Cavaliere

睇多啲就聽得切架啦 開字幕啦 健身健埋英文
如果你睇Ryan Humiston 仲難 佢講得好快又多slang又成 不過新手唔啱睇 我覺得
當然 我覺得睇咁多無用 當然basic knowledge 同technique一定要有 但係最緊要係落場操 先知點發生咩事

上網有睇過話
如果本身基因係容易受dht影響引致髮線後移既話
繼續做gym飲奶粉會加快惡化
想問下有無話食咩可以改善

植髮中心

應該咁講 首先睇下有無家族遺傳脫髮 有既 操野會加速呢個過程 落野既會再快啲
但如果無 就唔多會脫

救世有隻立體口罩話濕左都唔驚有D想試
不過有D貴 180蚊先得30隻

科學上
Finasteride（減少DHT嘅西藥，唔夠dht小心飛lin、冇性欲）
防脫洗頭水（唔記得幾多%局部減低頭髮髮囊dht累積/儲存）

Bro science
早晚按摩頭皮，物理方法加速頭髮囊血循環，希望帶走累積嘅DHT

生活習慣
訓多d、食好d、唔好比咁多壓力自己

走的終須走

練多啲bench?

+1
推密d 差好遠
講緊去到3-6次都得

想問問有冇師兄去開24/7
佢沖涼位似goji果類定似之前anytime成間浴室咁，馬桶隔離就係沖涼位，會好污糟咁

有啲馬桶隔離就係沖涼位，有啲就分開，沖涼還沖涼廁所還廁所

真 可以每日3x5 都可以recover得好快
唔似squat/ deadlift

做申手黨
我想問吓師兄對呢個點睇？
同iptfa 銅章比較邊個好啲？
想學多啲嘢但無從入手.

想問膊頭recovery 係咪recover得好快
每次做果陣都feel 到個膊頭係發左力同充血
但第二日多數都唔會有Doms
一般都係攰既感覺 係我操得唔夠定係正常？
操膊一般會做5組動作 每組10下 飛鳥就12-15下

doms同你疲勞有關
至於你每組質量就取決你動作 同埋有冇每次嘗試突破重量 組數 下數 休息時間有關

我會揀ncsf/nsca/nasm>>>>>>iptfa

但thoery同experience 缺一不可 讀完個牌要apply返落自己training度先有用 如果唔係考左同冇考唔大分別

做gym 咁你寧願冇頭髮定身體健康
飲奶粉 你講creatine下嘛？唔好食creatine囉

膊頭冇乜正常
你試下將個人重量墜落手掙（放枱面）就會feel到doms呢個係我研究出嚟嘅test doms方法

玩下tempo

Ifbb pro

nsca靠自修

操膊個日，做到拎唔到水樽飲水就叫夠

全部mc 唔算太難

就咁做得六成分
望到佢本書覺得好撚厚

每個星期操兩次膊，發覺每次吹頭隻手都攰到仆街

呢排見到好多人講返Sunny Creamy有代餐廣告條片 其實眼見好多KOL都收左呢間公司水去sell代餐 係到再次呼籲大家唔好比代餐浪費左你嘅健身路

老老實實 代餐我就唔buy架啦 好好地控制飲食 食返多d原型食物 做返重訓 先係正路

千祈唔好以為代餐真係代替到你嘅一日三餐 佢地嘅營養唔會足夠均衡到三包就support到你身體需要

NCSF CPT同SCC本身唔錯既，香港會教既野都唔算差既但唔好比香港果D人洗腦，佢既SCC比唔得上nsca 既CSCS，連考試資格已經差好遠

同埋佢間ASCA嚴重誤導人
係專業界別人地成日會講既ASCA，係講澳洲果個

講真我反而會叫返人報Aasfp 拎下資助仲好，要平就報Hkcbba

驚就唔好做gym

補充返
Ncsf係比較新既機構，但D內容係幾好同新
只係唔夠權威性（S&C圈子），CPT既只要有NCCA認證，間間都唔會差得去邊（純講內容，唔講香港教既人水平）
ACE,ACSM,NSCA有得自考，nasm 經ops,ncsf經asca,之前M program 張野都有搵間名不經傳但又有ncca 認證既機構證書，但最抵死係佢掛羊頭賣狗肉，所以我都無乜好感

做squat 做咗幾set好輕嘅 之後大脾就完全冇力 踎都踎唔到
明明我之前都有做leg press 冇理由個耐久度會咁差
係我姿勢錯定點 搞到有啲灰

膊頭好似傷左 點搞

有啲亂.師兄嘅意思係報Ncsf 同NCCA。2選1？
新手唔識.細力啲屌

DHT 唔關 whey 事啦 , whey 本身唔會增加 DHT , 肌肉受持續刺激就會增加 自身DHT , 不過業餘果種一星期10個鐘嘅操法 , 其實只係影響好少

有無人知阿wayne 搞乜 no lift 咁多

我想知聽日個比賽可唔可以入場睇？

聽落似膝啟動太多
一係你個quad真係弱過hip太多

老撚都等穩定d先

膝啟動太多即係點
正路嚟講我四頭應該好過hip 我冇乜點練過hip

DL278 ！

佢之前都270

你輕同重之間差幾多先？有冇諗過自己踎太重

我都覺係踎得太重
但因為我係跟堂 想叫人幫我睇一睇啲姿勢
我記得係 15kg*10 > 25kg*8 > 30kg*6 > 35kg*5 印象中係咁
佢問我30做完之後用咗幾成力 我答8成 但做完一set 35就完蛋了

各位師兄有咩技巧令自己SQUAT 野野都落到同一深度?

Pin squat

NCCA係I CE分支，美國既專業認證機構，有呢個認證既證書都經過審查，除左健身，各行各業都會有NCCA既認證就會有一定既水平，同香港既資歷架構有D似

ICE

除左台灣講既4大，ace,acsm, nasm,nsca 外，ncsf或其他個list入面有既機構，都唔會太差（係美國內）
但出到黎全球最多人識應該會係acsm,nsca,因為佢地每年有出大量唔同類型既研究雜誌/文獻，每年有專業研討會...
Acsm會偏和醫學，nsca偏向運動科學/s&c

而佢地除左CPT較大眾既證書之外，仲有比專業人士考既證書，而果類證書要有大學相關學科畢業，再進階既更要專業經驗，acsm有張就要同醫療相關年資，考得果張基本上都係醫科出身，ncsa 最耐歷史既cscs係職業體能教練入場卷，對上RSCC就要執教專業/職業運動員經驗,新果張CPSS就更誇張，要運動科學加執教經驗先得

Nasm都有張PES但佢唔係NCCA 個list入面，情況同MBSC或EXOS差唔多，純粹學習黎講，張野內容係學到唔少野
NCSF既CSC一樣，行內認受性同NSCA實在有一段距離（雖則佢係NCCA認證），如果拎果張出當cscs咁去搵職業球隊見工，應該連面試既機會都無

Btw講得太遠.....
回正題，for搵工，係香港如果你in pure或者鬼佬gym,高級既私人會所，拎張nsca,nasm呢D 機構既cpt會好d
而其他既無論邊間對佢黎講都一樣
For 純粹學野，你本身乜都唔識既，ncsf同aasfp 我覺得都差唔多，各有各好，唔洗諗邊間全球認受性高，睇邊間個時間岩自已好過，但緊記唔好比人洗腦

師兄們, 想買 啞鈴 & 太空漫步機 (橢圓機)的話, 有無邊到性價比高 / 無伏?
謝謝.

Pause squat

有冇人有睇Larry wheel 岩岩 share 個條片
嘩屌 聽日仲要chest day

要Fund 2萬5usd cls

有冇師兄有報6月6個bodybuild比賽

好痛啊

好正常姐 如果跟教練操 操到行唔到路
好既教練可以令你出到120%力
你爆左計自然就冇哂力

睇到都覺得痛

呢啲保險唔包 又urgent surgery

因為仲有幾個人一齊上 佢地都仲夠力做下輪 有個話自己冇做開gym 但係耐久度都好足 所以覺得自己好廢

因為你平時做機唔使注意平衡同埋穩定嗰啲嘢
自然可以做得好重
free weight 要鎖core同打直個背只然會攰好多
可能係

點解個個有個concept 要用唔屬於自己既力黎操爆先叫操到
我長期無partner 要單刷

FACE PULL如果FOCUS係REAR DELT 最尾係咪唔洗太FOCUS夾背(RETRACT SHOULDER)

我覺得自己唔係好識出力 而家條腰都有啲痛

發生咩事？
利申 與世隔絕

新手做完個位痛2~3日，再之後2日肌肉都會有dd感覺，特別係收縮到最盡個下，但又未至於痛，其咁係咪都可以再操同一個位？定應該等到完全無異樣先再練？

唔應該腰痛
腰痛一係太低buttwink
一係變咗good morning squat
正常教練都會見到

睇到有陰影...

咁lower back 累呢？

條友真係太癲....

Half squat hip 會activate多啲
但未必一定係後側肌群太弱

同埋Full squat嘅牽張反射好多時會大力過你hold住失去動力咁上

點可以避免

唔識bracing 或者buttwink 或者both

咁你唔好再跟教你嗰條友
有乜理由咁都指正唔到

你玩咁輕 點洗避免 人地推5餅 你呢

其實佢個胸係撕裂左定咩
有無科學jj解構下

著短褲個陣留意到褲腳長短不一
係咪個hip 出左事
利申做squat 個動作都留意到自己會高低hip 即使無put on weight 都係咁

呢個咩會 同d參賽者咁講野都有

唔知點解明明比以前食多左
但係體重都係冇變過, 不過身型好似好左咁

好事 好難得嘅狀態

Larry Wheels推6餅 咁佢點避免

佢選擇推輕d
推5餅半

個大會會唔會串咗少少

但問題係我又唔覺我脂肪比例少左, 而我又覺得整體肌肉明顯左

明顯咗咪就係體脂低咗
你冇可能即刻肌肉大咗架
明顯咗一係就肌肉大咗 一係就體脂低咗 再唔係就both
肌肉大就冇可能一時三刻出現架

佢又冇講錯啵

佢驚你都未驚啦 on9

佢係問你點避免 唔係我點避免 明唔明個分別

希望係兩樣都有啦咁

唔係對錯嘅問題
係參賽者係俾錢個方
係佢用咁樣嘅語氣同參賽者講
然後個會已經似係因為W N C唔嚟香港臨急臨忙成立
你google係搵唔到
某程度上係關個認受問題
試吓ifbb退錢要收手續，應該都無人會理

俾錢大撚晒咩
俾得幾多錢人？
宜家收你20幾蚊手續費
出去食個飯都唔止啦

隻隻字都睇得明 就係唔明你up 乜勁
我玩唔到咁重 同我控制到個重量就唔會發生
人地外國推5 6餅起跳 你推個1餅幾係到淆？無野啊 講出黎都想笑

但WNBF取消比賽 退錢一蚊手續費都冇收

重唔重唔係睇人嘅咩
定一定要玩到好重先會出事？

個5%完全唔合理
根本情況就係去茶餐廳水都未比到杯 就話要收你服務費

P牌仔係咁

肌肉肌腱的損害：研究顯示，使用同化類固醇會使身體損傷機率大增，最常見的是『肌腱撕裂』，造成永久性運動傷害的機率增加。服用同化類固醇的運動員，肌肉會快速生長，肌肉力量也一定會大大增加，但肌腱強度可能跟不上肌肉變化速度而受傷。服用同化類固醇引起的『肌肉』變化是可逆的，然而因為『肌腱』很難再生，所以對肌腱的影響可能是永久性的。白話點講：停止使用同化類固醇，肌肉量是會慢慢退步回去的，而肌腱一旦受了傷，可能會好不了。
其實上面果d唔洗咁擔心

雞巴 大隻左

冇架wor
黑起上黎做body weight 都可以拉傷

你比d 推一兩餅都胸肌撕裂既例子我咪推翻我講既野囉

撳錯負皮，自

有冇連登仔一齊整返個會搞比賽收哂錢再取消收手續費

我想問問驗毒個問題喺邊 關可卡因咩事

可以操同一個位,但有時因為痛就操得冇咁爽
我會做其他動作或者操其他位

應該有巴打答左你個唔合理係邊

低B仔玩捉字蝨姐

你又話控制唔到重量
可能人哋一餅已經控制唔到 咁唔可以傷？

身邊就冇人試過胸肌咁樣
但見人deadlift拉一餅都可以傷
定係胸肌特別啲？

情況同你買股票一樣
你set左個價掛單未入到隻股票
然後你想撤回張單
個證券商同你講要收手續費
自己諗合唔合理

就算呢啲問題係我唔洗擔心
都唔代表個問題唔存在
你明唔明？

轉動作？

佢地本身係natural咩

睇完個心都定返啲。。
唔係真係次次bp都有陰影

笑撚左

個個都係咁啦唔係點推2 3餅

好聲好氣問佢又叫人比例子又比
完全答非所問

可能佢覺得cocaine係performance enhancing

大家覺得前臂同小腿要練得立體難唔難？

好羨慕有啲清明明冇尊登練小腿/前臂， 但望落去個shape已經好靚

反而自己點操都冇佢哋咁靚

示意圖：

小腿真係基因 唔好諗太多

前臂練到 小腿基因佔7~8成 有無人大腿同小腿差好遠

form 同肌肉都分唔清 你都係算啦 廢事哂時間覆

其實咁串做乜鳩

除左問人推到咁咩之外 你講左咩野值得人推翻

唔係我想串 一開始佢地態度勁差 我都唔想嘈 所以唔再覆啦

單邊拉cable build up 個 mind muscle connection

其實簡單d黎講
佢地打針嘅肌肉同力會升得快左
但理論上tendon strength 嘅increase rate 同普通唔打針嘅差唔多
佢地tendon 追唔到肌肉力量嘅increase
所以做大重量嘅時候肌肉負荷到都好
Tendon負荷唔到
所以會出事
你可以見到通常受傷多嘅都係個班打針嘅
至於樓上deadlift 1餅嘅例子唔太正確
因為咁而受傷不礙於係舊患或者係form 問題
同larry wheels 個班本質上唔同
所以冇打針嘅touch wood 唔洗驚larry wheels個樣問題

咁你講野無根據 例子 說服力係弱 人地落野 個力量上得快 肌肉未咁快適應 你明唔明？ 我學上面個位ching

想問x型腳係咪要拉筋同埋操大腿外側

係tendon

係傷咗個條友係ig有講 成條甩咗

係 打錯

班友覺得夾個胸都會好似人地咁架啦 真係夾多2下好似人地咁斷架啦 真係唔好練了

係 但坐既方向 點樣拉落黎 你應該就自己 唔洗跟死人地個套

感謝解答
係我用錯例子

上面嗰個咁鐘意串人一定好勁

其實前面d 人係咪踩親你條尾
句句都有骨咁鬼古怪
好難唔鬧交架喎咁樣

咁其實唔撚洗傾同交流 唔關你事嘅一問就屌
我問你 Larry Wheels嗰啲人應該點應對呢啲問題
就好似普通人問strongman咁大份日常生活會唔會唔方便都要俾你屌關你撚事一樣 荒謬至極

呢排做完引體有一邊胸會扯住痛一陣
有冇ching 知咩事

Benz fok 做過狗 本性難移

人地講緊natural 佢地自己點avoid 你講到larry wheels 你頭先講人地 都唔知你講邊個 人人都係上網搵資料學野 你就係呢到連登同伸手檔無分別 你係咪抵屌 你就好心顧掂自己先 定你有落野要驚

btw 荒謬至極 咁似中二病d 人咁

想問下有冇巴打有玩過呢部
咩評價？
諗緊買成SET啞鈴連凳 OR 一部機

成年冇去GYM房 唔再操下就變返肥仔波

decathlon黎

如果我目標係練健康同舉更重，deadlift可唔可以淨係練sumo?

嘈交好似要...

佢屌人先 我話唔洗驚 佢係要撩人嘈

我點樣屌你先？自己碌返上去睇吓邊個屌先

唔怪得成日見落野個班又唔係話玩到好重

有冇睇Larry條片

唔係 應該係再離譜d
因為根本就唔同比賽黎
你set左個價掛單未入到隻a股票
然後證券商就幫你買入左b股票
你想撤回張單
個證券商同你講要收手續費
自己諗合唔合理

買入左咁要俾手續費
但同時要屌鳩佢做咩買左b
賠返我買唔到a 既損失

唔想死住
有冇人知點解

買部插餅cable好啲
呢部野去mk decathlon 實測過麻麻地

原來MK有實物
我淨係喺CWB行過冇

插餅CABLE 有冇咩好推介？？
屋企可以放到嘅空間唔多

插餅cable係邊種

睇完所以痛

唔該師兄

今日推胸時個腦都會有果個畫面

究竟點樣可以響8個鐘內食150g碳水之餘
重要消化得切同食蛋白質
飽撚到仆晒街

搭單問 香港可以有咩方法上CSCS

唔該
問多少少 係咪係香港有得考？

佢班人本身都串

覺得二頭進步好慢可以點改善？平時練完背做兩個二頭動作各四組8-12下，但係重量同次數都升得好慢，每次都練到二頭冇力但係第二日都冇乜酸痛

好
巴打諗住幾時考

不過香港多唔多人考同做呢行
完全零認知

跑到數 交到功課 無人理你
係外國認真同講究好多
真係專業人士咁

其實唔洗coffee教練鎖骨
只係scientific少少 同啲女講無得局部減肥
唔好話咩改飲食同運動加生活習慣 佢都唔想同再同你講落去

一路覺得班女操屎忽又嫌腳粗好撚反智...
你話會得罪bikini 都咁話

真！成日係到話小腿粗又大脾粗又唔firm點搞好
飲少幾杯珍珠奶茶 行多少少樓梯 隻腳都firm啲啦
再唔係學隔離post話齋 坐返一年輪椅 對腳一定瘦 無晒啲肌肉

行山見過成日踩山路單車上斜d阿叔小腿好靚，成粒鑽石會跳出黎咁

咩鑽石

P牌仔以為自己好勁

3 碗飯已經150g碳水啦

肚餓起上黎1餐都食到
有時操得甘 操完果野好撚肚餓

100g熟白飯先28g碳水左右，300g先84g啵
唔係咩

一碗得100g 你個碗都好細

我用大家樂拎黎裝蘿蔔糕嘅餐盒黎裝半盒左右
唔通我個磅仔壞左？！

一碗熟飯大約 200g , 含碳水約 5xg

100g白米有78g 碳水，1碗白飯當你150g白米都有100g以上碳水啦

你講緊生米 ?

想請教下各位
我最近開始玩16:8
但係唔知whey protein係16個鐘食唔食得，會唔會都高gi,上網查過查唔到答案

普遍斷食概念唔得

除非你係長時間斷食 (24 個鐘以上)
咁途中補充蛋白質冇問題

但其實到最後都係calories deficit 如果你計過冇問題自制力又好咪飲

都係唔食算，不過要食得夠蛋白質真係要好好計埋消化時間

你張100g米煮成飯再食哂佢就係78g碳水
飯有水份 100g飯大約25-30g碳水

正常合格嘅 whey 唔會整高個 GI , 除非飲埋啲碳水佔比大嘅垃圾 whey , 例如果啲

我飲rule 1
不過諗諗下都係完全無野入口最穩陣

睇完定晒

個人感覺完全空肚飲 whey 係會吸收唔到

其實有冇可能呢兩下都no lift

規則係正面 左右側面合共三個裁判是但兩個俾白燈就當pass
唔會一個人可以推翻其他兩個決定
因為一個人負責一個角度

我覺得第一下no lift都ok
第2下點會no lift

有無人有睇kenneth lo d片學野

好撚黑

其實本身有AA既教練牌，唔係基礎證書而對cscs 有興趣，直接報佢就得
Cscs 考兩個電腦試，加埋7個鐘，太耐無考唔記得係咪
搵工你做一般gymroom其實又唔多理cscs ，但運動相關就會睇

無，靠自己
間接係讀Cuhk既Mac sport med
拎十九幾萬出黎多個Master,唔洗錢考一張cscs

普通PT做Pure岩入職頭半年硬袋兩皮
係體院做體能教練要有cscs，sports related master 同經驗
都係兩皮

你點揀

Cscs 考唔難，到你真係落手做運動員先難

有無巴打知有咩channel教無煮食經驗嘅煮高protein餐
日日白烚雞胸 烚蛋好想嘔
有無啲易整嘅雞扒料理

雞排直接煎都好好食啦
做尖食嘅都係嗰啲野 都係嗰幾種煮法
落啲咩醬汁先係精髓

ig嗰個乜鬼hk lifting memes早幾日教用整春卷整野食幾好笑

coach Greg:
Buy my fucking cook book !!!!!!

小花生成日引戰幾時自貼

好似好撚平

請問大家買健身奶粉一般喺邊到買,同埋買邊一隻多

BC shop
之前飲開呢隻

唔該巴打
呢隻OK嗎 價錢會唔會好貴?
我自己飲開朱古力味

我飲過朱古力同vanilla ，但個人認為vanilla 好飲啲，，strawberry understood 係伏味黎
最後一次買大約400有找

400蚊內有成2300g
即係都成5磅
都抵玩啵

不過自從將重心shift返去食real food 雞胸之後
就暫時冇再買過

咁巴打keep住買雞胸食而家？

之前都keep到
但而家覺得太寡了

係啊，都差唔多1-2年
就咁落鹽、黑椒同香草就找去125度焗40分鐘
勁juicy （200度預熱10分鐘）
呢方面我比較傾向I need to 多過I want to

哇咁都真係幾黑下 而家係後面三個裁判長（3個裁判以外）出黎overturn

要食40分鐘

巴打整好大齊舊？

焗40分鐘喎佢話

我打錯sorry "要焗40分鐘"
我都係想問係咪真係要焗成40分鐘
我以前買都係焗20分鐘左右

因為我set低左個火，如果用200-250度的話
的確係可以做到20分鐘，但好易會乾柴
用100-125的話，雖然係耐啲要40分鐘，但會juicy啲
補充返舊肉大約200g左右

學 你呀媽就係女人 既道理 ？

第1 第2舉好似都得parallel
聽朋友講要蹲到勁低先算 要蹲到大脾掂晒小腿
玩到butt wink咁先計
第3舉睇full version 佢上黎嗰下停左停 下沉左一下 所以又no lift

有冇加下生粉 或者水果去葉肉 會好味啲

mars真係好好飲 但好q貴

係咪上網有得賣

官網有得買

試下先 thanks

冇喎，原來水果都得？
巴打會唔會有食譜可以分享下

水果有天然酵素 會令肉類軟化
可以試吓用柚子 蘋果 木瓜

啲野難搵到
10個有9個都要用個乜乜膠 都唔知邊度買

掂到真係得

有冇師兄有裇衫訂做推介？
整過幾間 一係背 膊 頸 手 事但一邊太緊
有冇邊間真係識整bodybuilder 既裇衫嫁屌

on9
講野之前返去咪熟ipf賽例啦
髖低過大腿表面已經得
你講個d係香港健力總會玩小圈子針對非佢地會嘅運動員嘅玩法
唔係正規賽例

而家就係1，2 都低唔過 只係平衡
大家都係靠片睇

你盲嘅咩低唔過
兩個側裁都俾白 即係低過啦
宜家唔係側裁改決定 係卜錦雲條傻Hi一個話晒事
你唔撚識就收皮啦

我睇真係岩岩好喎
咁當我盲啦 我都係食花生

你睇？你盲架，你睇條毛咩
你老母臭Hi，係咪平行同埋達標幅度都唔撚識分啊？

師兄冷靜d喇
雖然我都燉條友唔抵
第2下都no lift

就係有卜錦雲衣條傻鳩加埋班連賽例都唔撚知就出黎發表偉倫嘅傻Hi，香港健力先搞成咁

第2下試舉幅度都過
起碼正面睇嘅角度係知道幅度8成機會係夠
不過都要睇返側面裁判俾咩燈
第二次試舉佢係側面兩個裁判都俾白燈就知幅度足夠

健力賽例要有三個裁判 一個中間 另外兩個係左右嘅原因就係因為一個角度睇唔晒 所有角度
所以一個裁判可以話事嘅得佢個角度
冇可能你推翻其他裁判嘅決定
因為你都唔係其他裁判嘅角度睇過

佢真係唔撚識 你睇返比賽大把無阿澤深都pass

佢識就唔會出黎發表衣d偉論啦

個班老屎忽尖都唔知識唔識做

呢個真
懷疑佢地係太極協會果邊調過黎

專登cap 低佢個depth 想問各位gym bro 有無佢咁既depth 波標無個係水平 個個半蹲 練爆發力

佢個紅燈係咪 中間個個比？ 側邊睇depth 都pass 你中間紅燈 係咪又係上頭指示

咁我問
如果推到咁重 但都有可能會傷
可以點避免？
好難明咩？

你文盲？上面咪有ching 解釋

最緊要你明人問緊咩姐

中間咪卜錦雲條傻鳩

天生小腿粗咪好撚著數
Larry wheel 玩都好易輸

中間應該係masa
卜錦雲同佢兩條靚係masa再後面

污點證人？

你係咪少郁？

咁樣都唔過
係咪要ATG先會過到

豬巴 有冇用 鹽水浸一浸 先醃

你係總會親生仔咪過到

其實Wayne 個bench 第一 lift 都屎忽炒左 都計
佢係總會d 人

邊個黎 Junior?

yes

總會親生仔都有分親疏
方齊智咪親生仔中嘅親生仔
甘志良都係親生仔 不過甘志良唔會去總會訓練 咪唔夠方齊智親

我唔算少郁 都叫有做開運動尤其做leg extension每一下都有聲 但又唔痛好驚

你要做總會親生仔就有代價嘅
對於熱愛衣項運動嘅人黎講
你接唔接受到自己毫無進步？
你接受到咪去總會做親生仔咯
當然，你話學甘志良咁自己出去操
唔返總會練，咁你咪冇咁親生咯
冇咁親生有咩後果？
其實最多冇政府嘅資助

睇佢動作
想知岩唔岩睇 貪有廣東話加短

本身少郁 gym左一個月
平時少操後三角
一肩內旋就有聲但唔痛係咪正常
而家會練多啲外旋動作

長氣到仆街

The Rock？

// 天生手腕幼冇得救 練前臂會唔會睇落好少少
點都會有幫助嘅

// 另外本身瘦底 唔係經常去做gym 係咪都可以照試下gym奶粉？有冇特別推介牌子 最好易入口
係，不過奶粉都有好多種：

有weight gainer (針對食極都唔肥嘅瘦底人士)

有whey concentrate (針對啱啱做gym而又想增肌嘅新手)

有Whey isolate/hydrolysed (針對有做開gym嘅，或者想lean/ clean bulk嘅人)

奶粉最好去做gym嗰日先飲，尤其係weight gainer，飲完唔去做gym好易變肥仔

食夠protein都唔洗飲粉既

呢個當然。
BTW 唔記得呢點㖭。
多謝補充。

多謝巴打隔咁耐都覆

我唔算食極唔肥但係都瘦底 宜家肥喺肚腩

我唔算係啱啱開始做gym但係都只係間唔中/一個禮拜一次 你覺得邊種適合啲

通常做完gym(其實只係兩個鐘)果日都會買塊牛扒返屋企一齊食 加煎蛋 應該都唔係好夠？

平時食夠Protein可以唔洗飲都得

呢個要計 好難答你

咁食多啲肉同蛋先

// 我唔算食極唔肥但係都瘦底 宜家肥喺肚腩
已經唔使食weight gainer

我個人覺得你平時飲食吸收多少少蛋白質就足夠

牛排 當你200g , 有50g protein
蛋一隻6-8g 連蛋黃
你每日需要體重1.5 到2倍g既protein
姐係如果你個人重60kg
大約需要要90 到120g protein

碳水都冇?

唔會冇啦 平時都食起碼碗半飯
只係做gym果晚會額外有牛扒

多謝大佬指教

明白

有個問題
食protein落肚好似有三至四成拎左嚟做消化嘅能量(好似係)
咁假設我50公斤 食2倍嘅蛋白
姐係一日食100g 蛋白
定係要食到130-140g蛋白去填返消化用左嘅能量？

我相信你講既係thermal effect
1g protein會提供4卡， 其中1卡會流失成熱
唔影響蛋白質吸收
你食返100g protein就得 唔洗食多

新手想問點練背 好難練
20kg都好吃力

175 70kg

成日夾完個背 一做完第一下就鬆番

你講吓你點練背先
20kg係lat pulldown定dumbbell row定machine row？
做完feel到二頭漲啲定個背漲啲？

一個禮拜一次就算啦俾你操一年都唔會有咩太大改變

pullup seated row machine lat pulldown t bat都有做
但做row machine向後個幅度有啲細
做完係2頭漲

真 之前係想join gym但係唔知幾時又會再封
加上份工本身要shift 真攞命

咁你學吓個背點用力先 你個背鬆番係因為你feel唔到佢用緊力
幻想吓做緊某種row
張隻手貼實個格勒底 有咁實貼咁實 你應該會feel到背脊有舊肉係緊咗
用呢個feel去拉背 應該做完就會漲

個重量對你黎講太重，調返個岩既重量再記得用手爭拉落黎，

BTW, 玩lat pull down果種左右背肌一齊拉既動作要好注意會唔會有一邊唔識發力，好似我開頭咁左背肌唔係好識發力就會右背肌同左二頭代償好多

2頭漲係岩唔岩？

二頭漲代表你用左二頭拉，但要記住你係練緊背，手只係一個捉住barbell既工具

淨係二頭漲就真係有問題(so call用左二頭拉)
btw 做背會用到二頭係避唔到

咁 買 幾個 啞鈴 係屋企 玩下先啦

想問下24/7支bar係咪輕啲

封gym期間都唔會收你錢
其實冇損失 我都係返shift
得罪講句 籍口永遠都好易揾到比自己

o bar 黎 又唔係woman bar 點會輕左？

話說宜家係咪間間都咁多人

好似得17kg

我都有諗過係咪輕d
次次破pr都係247

但我係用手爭拉落黎

就係呢個問題，明明平時推得冇咁重。

24/7餅同bar都唔足磅

同埋冇1.25餅都好難搞

Father sons不過貴到傻

最平應該係買件大少少去改衫舖改

有無人知247 枝bar 係咪無20kg 聽人講d 餅 好似輕過其他hex plate 或比賽餅 因為係膠餅

啲餅好似係輕啲

500幾一件都唔算貴啦
屌佢我係香港整都300蚊件
但係次次整都總係有一樣野特別緊

之前睇佢條牛仔褲都要幾千 唔通記錯牌子

125度仲要焗40分鐘?

我99度白烚10分鐘啲肉已經鞋到唔想食

想問下各位師兄，啱啱追咗post見到有師兄話做dl落下嗰陣要谷實core，但落去嗰下係吸氣？

點樣可以吸氣又夾實core?

如果我理解錯唔好意思

新手冇錢搵pt執動作但有經常對鏡同睇好多video執自己動作，大致上應該冇錯但就係落嗰陣冇谷實core，唔谷係咪好易對脊椎有問題

麻煩哂

吸氣吸漲個肚 然後用力收緊
利申好似係

Get錯自膠

應該係斷肌腱 類似deadlift斷biceps咁

慢煮過真係返唔到轉頭
set 定溫度由佢擺係到 只會愈黎愈冧

我都係咁樣整 焗完再煎一煎 呢個方法叫Reverse sear 可以make sure成舊肉都一樣咁熟 同埋保留到多d肉汁

想學舉重有冇地方推介

新手想請教下。成日話要訓夠8個鐘，如果一日分開兩次瞓4個鐘又得唔得？

想問下 個人好瘦健身完飲蛋白粉會唔會有幫助
想個人大隻d

想問瘦撚第一次做深蹲唔夠力上杆可以點搞，自己一個做gym無人幫

上杆

異體字姐，我用返桿

Refinery 黃店

你意思係最後唔夠力？
搵師兄spot 啦

因為落去一定唔會吸氣

Unrack 定係fail squat

如果fail
我估你都係high bar
可以成枝bar向後拋/ 或者直接個人蹲低放落safety

上bar 姐係起槓定點

搵日試試佢先睇落都唔算貴

上bar 會企唔定 腳步浮浮

望落似係軀幹(core)唔夠力/未習慣穩定支bar
應該無問題可以照做，做多幾次build up個strength應該就ok
可以喺屋企做下plank感受下core stability

飲少少好喇
如果唔係會太大隻好肉酸

用SMITH MACHINE試下先?

20kg 都唔得？ 習慣左空bar先嗌

明白啦咁～唔該哂

吉bar？
唔好入左去就急住起
你留意自己腳板有冇踏好踏實三個點
跟住入左bar之後 吸氣落肚 谷實 brace
feel到成個人係實淨嘅再起
不過做好成個squat仲有其他野要留意

搵coach定搵地方？

香港冇乜人識教喎

thanks 我下次試下慢慢黎先， 我知squat 好難做啱，所以我都係空bar試下先，點知起都起唔到

Coach呢樣嘢可能比較小眾

教嘅人唔少，識教嘅好少，有機會就去外國學

吉Bar都起唔到可以就咁做下Body weight squat先
拎到發力個感覺再負重

我得42kg 支bar 好似都20kg

咁邊度有人教相對上喺香港教得好嘅都好

唔計政治因素我覺得返大陸學最好

都唔一定，佢哋嗰種教法啱由細學到大嘅人，佢哋連rounded shoulders呢啲問題都唔存在

好多時都有啲格硬逼人去某個positions

有無人飲完whey係會口乾 次次都要追多杯水飲
定係飲myprotein先有呢啲問題

可以試下用leg press機做左先

唔知教得好唔好 所以唔開名了
你上kofgym搵搵 佢有出現喺Marvin間gym

巴打瘦到咁？？

你真係 巴打
你會唔會係 絲打

見大H/大隻佬做咩動作都drop set
但外國d片又好少見

有無巴打講解下

Jeremy

感謝各位
但我每次做完都酸到暈
係咪要格硬挑戰一星期推多兩日？

唔搵 Lawrence ？

藍屍你搵埋我個份

藍屍黎？

達哥身形 但矮佢半個頭，骨都輕埋，最近比個女性朋友話我大隻d會好型先膽粗粗去做gym

仲要收得幾貴吓，然後睇佢之前啲學生嘅動作又唔係做得特別好

以為「黃店」搵佢教會係黃

咁定係呢間都係扮黃店

底褲最黃

努力啦
盡量 食多d野啦

又有膏煲classic

同問
Drop set沖血 好快

話說香港邊間gym 是唔黑sell (做做下同你賣plan )

所有24小時gym

開24hours既gym
正苦康文 / 某啲團體開既gym（屯門仁愛堂、元朗體育館果啲）
某啲鐵館舊式gym

呢單野有follow up未
得ig個hk lifting memes講
benz fok真仆街

我啱啱飲晒第一桶whey，想問咁多位巴打一個好撚戇鳩嘅問題，最後一scope點「筆」出嚟

唔算貴
都好過你係大場揾既

Kofgym

好過係大場比700 d所謂教練

試堂咋嘛

公道講句 kof雖然係7
但佢一定有料過大場既

大場好似起左價
1000蚊堂啦

買多桶倒落第桶度 不斷loop

依家咁撚癲

加水落個桶度飲

唔好啦呢桶好撚難飲唔想溝落第二桶

dum 9左佢算啦
咁難飲就唔好慳果幾蚊啦

good idea

返去打籃球啦屌你老母

唔好一次過增加frequency
等身體適應左先加會好d
1——->2———->3————>4.....

加油 我之前都係由48kg 左右開始操
本身bench 果啲都係吉bar都推唔起

有冇推薦 邊啲是良心

支那健身教練世界聞名無道德喎 , 唔係平就好

Marvin個間幾錢...

無，即使有cscs,體育系畢業，都可以唔識教亂鳩咁黎

屌你真係笑撚左
Btw，呢到唔會搵到教得好架啦，連登仔想要平又要好，仲要學得果幾堂，出名少少果d都800$一堂

sorry, 真係有保留

想問下如果用leg press machine 既時候 尾龍骨會有壓力 應該點改善？

睇身型，身型就係成績表，理撚得你比錢讀齊乜乜77，全部都比錢就讀到，會考唔合格都輕鬆讀得掂嘅course難得去邊，大場個班米67排骨仔女都有考依啲「牌」，有無料就交由閣下判斷。一個大肚腩中年呀叔同你講後生點點點玩咩比賽，一個瘦猛猛同你講佢係教練，你說服到自己比錢跟佢學就去馬，否則都係用副計+學生d相 去判斷條友有無料啦。

May Fit ?

BC好似係藍店

話時話 個女教練係咪炒左

齋講上堂 純粹係佢同嗰兩個partner 冇說服力
好過大場但同樣價錢應該有更好嘅選擇

不過佢都算係香港科學健身第一人（失敗）

247

唔好落咁低 尾龍骨一升起已經代表落太低

Gym 房名？

24/7 都唔識

google 247第一個result已經揾到嘅嘢...

睇學生好d, 雖然都好多係P圖,
大隻唔代表識教, 學生有成績就呃唔到人

cert都係入場用
講到尾睇個pt有冇料都係要試落先知

其實無 要試堂先知個pt堅定流

淨係記得佢開post亂教squat

想買mp whey isolate 香港邊度有得買

原來佢收咁平

不過講起講PT 早排同班fd 食飯
有個fd話跟緊PT 見佢玩過比賽 又係出黎自己開studio
上咗兩堂 feel到唔對路 但比咗錢買十堂
佢個膝有事 一蹲好低就會唔舒服
佢都有同個PT講 但個PT就同佢做hack squat低d低d
同不斷加重 一落堂就腫埋
咁佢瘦底 問PT可以食咩
個PT答佢食雞胸菜啦 唔好食脂肪呀 會增加肥肉架
雖然係一個案例 但香港差既PT真係可以好差仲可能佔大多數

真 好多都唔係太識教人飲食

唔好食脂肪
我gym左一年都冇都知道錯啦

咁換個PT 啦
陣間加重膝頭傷患

咁撚懶唔好撚做啦伸手黨

應該答佢Physical最有良心
又平

係囉 幾相宜喎

痴撚線 nutrition advice亂比 教hack squat又教錯 執柒左佢啦屌

你確定$700係marvin教？

香港得smart supplement 有實體舖 賣mp
買mp 緊係上官網自己買 又唔係耐 有3折個時自己買仲平

首先一個好既pt唔會話你呢度mobility差 果個動作又做唔到係好大問題 會咁講既都係一班白痴 以為自己上完個course就真係識幫client做screening 但其實10個都市人10個都做唔到佢地用黎access client既動作 呢d係佢地sell人既仆街技倆 呢類pt千其唔好同佢買堂
一個好既pt應該係用你明白到既語言解釋到比你聽你大概有咩問題 而且唔會吹到好大好嚴重 而且試堂個一個鐘內可以幫你改善到 eg.你squat落唔到最底 佢會教你一d warm up令你可以squat得深少少/舒服d

好多時識操唔等於識都
Meal plan google 下都大把
跟岩教練係好事 跟唔岩不如自己學

識教*

有氧重訓其實應唔應該同一日做晒純減肥

普通人先重訓後帶氧
重訓強度夠我覺得連帶氧都唔洗做

咁如果2樣做晒係咪分開做會好d?
同埋點為之強度夠

爸打考左?

打串 數字真是諗唔到是名 撚樣

空肚cardio
食完飯再重訓

24/7
anytime
GO24

你地會點揀

go24>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>247=anytime

有冇咩原因

我淨係問過GO24同埋去過trial 宜家每月生約599
死約就12個月 每月499 送多一個月 但係就要一次過比晒5988
同埋疫情期間冇得去其他分店

你個fd洗唔洗整好隻腳先操啊

自修緊

499係要早鳥定係開左鋪都有呢個offer？

指出Mobility 差既問題 都叫唔好？

我今日問佢咁答我 不過只限新會員

即係乜水

可能講得唔清楚 我係想講個d一黎就叫人做overhead squat既”screening” 呢一類咁高難度既動作正常未經過訓練都做唔到 而如果係用body weight squat呢一類動作黎access client我覺得好合理

巴打問邊間 我都諗緊轉唔轉會

我講幾個簡單既動作你應該會易明d
Eg. Body weight squat, single leg stand, 就咁舉高手之類 總之就係d相對容易做到 甚至日常生活會做既動作 因為要睇到有咩mobility問題其實唔洗用咩花式 (見過有d pt叫個客企係bosu上面squat 然係話個客左右邊身唔平衡 要買佢堂先會平衡返)

講到好似住邊度都有得揀咁

如果係499 嘅話好撚抵屌喎

計埋就係一筆過5988比13個月

批發買？

成班師兄弟想夾

想問下做蝴蝶機個時膊頭會好酸
有夾背同手肘冇向下而且隻手都冇話打到好開
次次做到膊頭酸就停怕整傷
有冇ching可以比建議
Sor for1999999999

如果叫你踩住個波 跳上跳落玩雜耍咁款個d 我認為流既
其次 佢知你係一個乜都唔識既新手 就直接同你去拎支bar 玩compound movement 咁一係佢睇到你既潛質 一係佢玩鳩你
全部都係我覺得姐

其實唔平，食水好深

出面既堂大多都係一小時 算係合理時間

咁都叫好，好撚基本姐...
教既野可以令到你行到幾遠先係最重要，有d 玩80%都玩到pet屎咁，教你bodyweight梗係無問題，到你又玩到自己80% 就會好似佢咁，成pet屎

但大場班撚屌連呢d基本野都唔識

佢個story條女擺明butt shooting up啦
教下leg raise咪算囉

亂教？？
可唔可以講下點亂黎
利申 新手

唔是啦 我都只係立咗眼 但係真係唔知乜水黎
呀水之前講鎖骨都記得呢個人

都好D

鐘意批鬥弱者 比人笑番佢應該接受唔到

其實個女仔都唔係做得好靚 只不過果個人太直接

做咩事黎

進步緊既話就正常既
但擺明佢以為perfect form不過唔識睇就唔識睇，唔同層次睇既野唔同
佢修乾連個胸都無埋拎個豬肉獎學人做kol

初學者女仔黎講算唔錯
比賽好似都係靠condition

飲食建議個方面個pt 有經驗，叫佢食雞胸同菜
普通香港人邊忍到口戒邊爐、茶記、甜品、譚仔，上述全部都係碳水同fat，香港人叻極咪3、4日破1次戒

認真答的話，叫佢餐餐食牛排、三文魚、大量碳水，跟住每隔幾日你個fd又出街鳩食，2個月都唔洗又要問點修身

初學做住rdl先啦咁 搞乜鳩sumo

我都係咁話

岩呀 又要極快又要鳩食，問完又問 問完又問

條友自己都未做好big3就去教人做big3

但係佢係講話唔好食脂肪因為會增加肥肉wo

On9仔先唔食油 又會便秘又會hormone失調

其實做乜撚，脂肪係必要，要睇個比例同份量黎食架嘛，個教練on99

完全唔食油 , 就算食幾多菜都會便痺

PT洗撚解釋咁多野咩，講完比個客聽都係浪費口水
個客轉頭9成都係鳩食譚仔、邊爐、茶記

個客有心跟diet 應該會餐餐影低食左咩比pt，pt見有心跟正常咪會認真答

如果動作啱 但係膊頭快攰過胸 會唔會係膊頭太弱？
如果係 我會話要加強膊頭同rotator cuff相關肌群
仲有就係提高個胸嘅感受度 之後先progressive overload

PT 係收錢教野 , 講就應該講正確嘅野 , 個客唔跟係個客自己嘅事

唔通個個pt都拎個脂肪夾教你度體脂咩
企上inbody機求鳩其咪算

一堂一個鐘講耶蘇咩，一陣又串個pT all talk no action

買得10幾堂又想學哂d野不如自己去上pt證書

有D PT都會認真講 不過唔係個個認真

有啲中坑著緊身棉褲操到扯哂旗現哂型咁係想點

新手

做跪地掌上壓時，只feel到3頭肌 同肋骨外側酸， 係未做錯動作？ 唔該你地

朝早做gym

點先可以快d入狀態？
平時做開下午6點
今日轉朝早操 熱身完都未集中到精神

個胸無力 用多左膊頭代償掛

之前一直都係一個星期做4-6日重訓
每日2個鐘

成身既肌肉同體重係就有增加到
但個濕鳩肚腩同成身啲脂肪就好似仲留喺到

所以而家諗住每日重訓完再跑多一個鐘步

想問咁樣可唔可以增肌得黎再減脂

上網睇跑步會減撚走啲肌肉

好得閒

我每日要4點起身㗎

之後再番工

好，唔該ching

會唔會係你根本唔夠休息

但我10-11點就瞓

差唔多啦

有冇興趣買堂 作為客人 你呢個mind set 非常可取

Big3都未做好 走去笑人練鎖骨

間野之前啲同事介紹 幾抵屌 牛冧肉 20蚊磅 西冷就25.5 今次啲牛柳就46 所以keep 住都係幫襯呢間
我諗同你上網搵凍肉批發差唔多價 你要contact 就留個tg 比我啦 廢事幫人賣廣告

咖啡

描述得太簡陋答唔到岩定錯
但都幾肯定你對波未識發力 三頭同其他小肌肉都弱 所以你個情況都算正常

練鎖骨本身就係人都笑得架

條友仲要收$880一堂

PT講完叫你點食自己唔跟 再轉頭屌柒個教練冇用

大家鍾意static lunges定forward lunges多啲 屋企冇咁大地方做walking 試過backward唔太啱我 覺得做static前腳四頭酸啲
但做到第5 6下就好難平衡 做forward感覺後面隻腳都有用到 但做一組就喘晒氣要唞好耐

有冇師兄收到風，而家幾間中gym推咗個咩撚
SafeFit100 又限人數入場，又搞支持正苦打疫苗，搞咩撚，限人數入場咁d會費點撚樣！有冇人知幾時開始

google 先睇到d新聞

Members of these three Alliances comprise operators that include The Coaches Fitness, Dee Dream Life, Elite Personal Training, F45 Training, Fitness First, Fivelements, Flye Fitness, Goji Studios, GO24 Fitness, House of Fitness, H Kore, Joint Dynamics, Kru Muay Thai, Let’s Fitness, Limitless Health, M48 Wellness Lab, Mindful Studio HK, FIT 24, The PURE Group, Russ Dance Factory Limited, Snap Fitness, VO2 Fitness and Martial Arts Centre, Waterfall Sports & Wellness, Wehab rehabilitation & exercising specialist centre, WON Fitness and XP Fitness Hub

屌你間間都玩 比哂錢要限人數唔撚比我入? on9架

go24班大隻佬實屌哂鬼，倒自己米

成堆藍店係咁架啦 幫手監管

未轉入去d大場遲d咪又係跟哂

p記好黃

應該好快都加入
不如估下24/7會點

肋骨外側酸，可能係腹肌冇用力/唔夠力/拗咗腰
只係feel到三頭肌，可能係雙手放太窄
改善完都冇feel就揾教練

Ursus Fitness群組合計151人....
頂! 已經一半, 咁計法咪好快200人

屌你老母咩 1人:113平方尺 傻撚左呀

爭d一時衝動想sign up，都係睇定d先

你講OHS做測試多數既都係用緊FMS黎比個客知佢既情況，
咁其實又唔係高難度，之前有無做過做好，識用可以好快睇晒全身mobility 問題
作為一個指標佢係唔錯既參考

呢樣真，甚至行路都睇得出
有D case 好易搞，有D要比返治療師先岩
但多數既PT都當拎黎sale人
Bosu 做squat九成既人都路需要，唔平衡練多兩野拎返個體感就有啦

冇得做walking 我寧願split lunges

split lunges係指Bulgarian split squat? 我有包呀 兩日leg其中一日有split squat一日做緊static lunges但覺得好難平衡同好易exhausted

Split lunges 唔同 split squat，split lunges要跳所以有啲人會用黎練發力

平衡唔到建議Brace好啲、踏大步啲同提昇ankle mobility，到你平衡已經唔會咁易爆偈

我知你講邊種了 要跳驚嘈到樓下下次試下瑜伽墊上面做 講中咗我ankle mobility真係好差 做唔到asian squat

用重量黎拉，keep住拉嘅話兩星期已經進步到好多

我試試 感謝

你估p記有得入佢唔會入咩
佢連抹機毛巾都慳 你叫佢搞換氣？

我見有話唔好重訓完即刻做

應該隔6個鐘至1日先做

其實係點樣

有時間最好緊係朝早踩機 晏就操 不過香港地有邊幾個咁得閒咁多時間 操既時間都唔夠就要一齊做架啦

但一齊做會唔會減慢增肌

利申：想同時增肌減脂

點都有些少架啦 有時間 飲完杯奶粉咪睇陣雜誌先踩囉

我唔驚用多時間

淨係驚做咗幾個月最後發現增肌減脂係唔work

嗯 我諗唔會因為你既踩機時間 而導致成件事唔work 既
控制好啲insulin level 操野強度 就ok 啦

如果你有認真改善你既飲食
食到tdee-300至500 都會減到
卡關先會做帶氧或者加強訓練強度

對於一個完全新手先有增肌減脂既效果，因為任何一個動作都會對身體有較大刺激
但過左新手期或者係老手 係吸收足夠蛋白質同脂肪大前提下 更重要係控制碳水份量
#1有哂教學

想請教下各位巴打 本身偏瘦
想厚d橫d大隻d的話 我知應該做重訓
但係而家gym房唔開無得做機

所以唯二選擇應該得返home workout（無gear)
同埋帶氧運動

咁多位巴打會建議揀邊樣？

食野
但gym 房開左啦喎

食物既話有計好tdee+500的
所以主要想問運動 我人不在港
呢邊gym房未開

好彩無續會綁約
轉去247好過

我覺得247好快join

做個Gym都咁麻煩

1:113姐係差唔多兩個platform先企到一個人
擺明有心收完錢唔比人操

P記

P記入唔到啦，有啲場焗都焗死點搞換氣

老實講有冇得cut佢約
乜d約冇寫明到可以簽約後自己加規則架咩
睇唔過眼講真
雖然唔係呢間gym
又係用客人嘅權益黎達成所謂防疫嘅追求

應該有，因為呢個唔算不可抗力因素，你為左公司利益而令到客人冇access to the gym就一定有問題

要睇份約寫左D咩

如果係信用卡分期嘅話可以試下叫佢hold住條數先

仲要預約時段先可以進入
唔講唔知以為去左康文

可以試下搵蘋果搞大件事 有noise就可以同間野bargain

Home workout

基本y到間間都有份

尋日先join左 仲係冷靜期 係咪應該即刻cut

CUT完轉會啦 一陣要行科興先比操點算

吊cls

Proactively support the Hong Kong Government Vaccination programme

Test all staff in a manner approved by and in the frequency prescribed by the Hong Kong Government, or as otherwise published by SafeFit100

Effect a contact tracing system of all visitors with data stored for a minimum of 30 days or alternatively enforce the use of the LeaveHomeSafe app

積極支持香港疫苗計劃同安心出行，咩撚野意思！
幫埋正苦打手

直接上

有名單，30/3 開始比其他健身中心參加

我知佢有份

Cls如果轉要book 先入得
咁轉1個月淨係俾入1次都得喇
Cls policy

咁俾哂全費有冇得退？

試下問蘋果

咁過咗新手期減唔得切咪碌柒

CLS 藍店認證
推撚爆佢

打佢老母 CUT

想做gym姐 都咁難

個lists 未出？

Members of these three Alliances comprise operators that include The Coaches Fitness, Dee Dream Life, Elite Personal Training, F45 Training, Fitness First, Fivelements, Flye Fitness, Goji Studios, GO24 Fitness, House of Fitness, H Kore, Joint Dynamics, Kru Muay Thai, Let’s Fitness, Limitless Health, M48 Wellness Lab, Mindful Studio HK, FIT 24, The PURE Group, Russ Dance Factory Limited, Snap Fitness, VO2 Fitness and Martial Arts Centre, Waterfall Sports & Wellness, Wehab rehabilitation & exercising specialist centre, WON Fitness and XP Fitness Hub

Sor 眼殘

抵比人屌啦

要行野先比操

Touchwood未到我間gym
純粹燉d師兄唔抵

打完科興仲係咪叻嘈

成千2蚊做一次gym

簡單嚟講係咪可以預計需要book先可以入場做
有機會強制安心出行同要打疫苗先可以入？

做乜撚野？咁我今晚仲有無得操野，屌你老味

尖撚真係多風風浪浪
比政府姦緊同時又比其他撚樣姦

有排都未過新手期
都市人嘅肌肉量通常都below average
起碼都操一兩年 仲要唔計鳩操嗰陣

回歸叻糟

落嘢

講真我就食花生，但係go24自己諗下荃灣店啲kol 肯唔肯同啲師奶一齊輪街症

有邊個KOL?

荃灣Go24 好多靚女

有冇師兄知道呢隻拉力帶邊到有得賣

黃大仙GO24早兩三日已經裝埋條風喉

不遠矣

咁搞法真係提早cut咗佢算

正呀屌

風喉？要黎做咩

GO24不嬲藍開

比我係退休人士一定book晒d timeslot入去R腳

屌其實係咪香港啲gym room 唔撚識管理

澳洲gym冇搞呢啲大龍鳳都冇出過事

其實政府都未做 佢地做左先

老實講裝風喉真係冇咩問題
對顧客黎講唔係好事咩？

屌你老母又自閹

Safefit100 放工繁忙時段唔洗操
返朝九晚六嘅打工仔白交會費了

問題係
That the maximum number of members at any one time adheres to the 1-person-per-113-square-feet rule based on gross floor area until otherwise indicated

1人113平方尺，247細舖咪放得10條友多啲

九成都係工聯會果個濕鳩健身工會攪出黎

屌你老母 我俾咁撚貴就係想有衫有涼沖 屌你老母你叫我自己帶？我洗撚join你？ 好彩5月到期 即刻轉gym

其中一個總會既主席係Pure老細

石哥同石哥條女好似荃灣go24

247間間唔同老世，應該死都唔會死全部？
如果GO24真係要玩野嘅，我諗半數會員會即時Cut 轉247

港島喎

今舖真係physical或成最大贏家

鬥快，過咗人數就明天請早

247未必跟隊 因為操開野都知1人113平方尺係李斯

247有啲舖好細，倒米咩
跟足放到10個人都無

加通風設備就話有得諗啫

屌 係啵 你唔講都無留意佢衫都唔提供
咁我仲join佢做乜撚

暫時未JOIN果D 睇落似無咁藍
24/7 ANYTIME P記
其他大場藍撚到,政府未出聲就自閹先

點解p記可以咁撚勁頂得住唔join個safefit100?

人地老闆咁猛

24/7又贏

P記係大羸架 又平又多分店
就算你上面是旦一間再簽P記都唔係貴好多

Ebay大把

所以根本唔可行
247 D舖已經比其他細好多

其實洗黑錢衣個傳聞係邊個傳出黎？

P記依家都未執笠就知個老細唔野少

咁多位ching 想問下增肌減脂問題
女仔 162cm 59kg 體脂24%
一星期三至四日重訓 加一至兩日有氧
有無辦法可以增肌減脂同時進行？
如何唔得 係咪最好減左脂先增肌？

琴日訂左whey protein 諗住重訓完飲
但希望全日既卡路里控制係tdee 之下
呢個approach 有無錯？ 求指點

呢個就梗係要屌臭喇

30/3 先開始，老西睇到30/3 先決定其他野

Anytime有冇跟？

顯示更多

Members of these three Alliances comprise operators that include The Coaches Fitness, Dee Dream Life, Elite Personal Training, F45 Training, Fitness First, Fivelements, Flye Fitness, Goji Studios, GO24 Fitness, House of Fitness, H Kore, Joint Dynamics, Kru Muay Thai, Let’s Fitness, Limitless Health, M48 Wellness Lab, Mindful Studio HK, FIT 24, The PURE Group, Russ Dance Factory Limited, Snap Fitness, VO2 Fitness and Martial Arts Centre, Waterfall Sports & Wellness, Wehab rehabilitation & exercising specialist centre, WON Fitness and XP Fitness Hub

自己睇la

Thx下次續anytime

但留意25/3 係開放比其實clubs參與呢個計劃

而家未join姐唔代表之後

比個希望自己咋
屌那星上面差唔多間間都join

簽長約果啲點算

Go24北角有人中招

source ?

增肌減脂同時進行？
可以
係咩野令你覺得自己要飲粉？

香港有冇依啲？

計過好似今日吸收唔夠蛋白質
同埋每日有卡路里上限既話 蛋白質佔既比重多d會比較無咁易流失肌肉？

Safefit100班人仲等331
呢家限人數啦

啱啱叫哂所有人走

尖撚再次末日

holy sh!t 操操下要走？

以家係咪開始限人數？ 要booking?

擺明乘機逼全世界跟

下 叫人走
唔係應該捉哂去強制檢測咩

仆街了

Go24唔係one club policy 咩 之前見Marvin post ig story 係北角操 之後又見到佢去荃灣操

其實之前封尖都還好 最多間野自己頂唔順執笠
屌你老母而家搞個濕鳩計劃要全世界陪佢癲
一堆簽約個陣無列明嘅要求 擺明焗鳩班客同佢賣單
咁都忍到唔cut真係對唔住自己

想自製gainer
有冇好嘅recipe?

差人做野唔洗你教

@on9boy777

x型腳應唔應該操腳
本身小腿斜左出黎 好難睇
上網睇話做拉筋

新join先係渣麻

下 自從開返之後一直都係one gym policy

lays薯片 可樂 蛋白粉

我2月尾仲周圍去到既

Sor 係三月開始
From 9am Sat, 13th March 2021 (tomorrow) onwards, members will temporarily be permitted to use only their home club until further notice.

原來依家係咁
我2月後冇去其他club都唔知

宜家係until 15/5

可能bodybuilder 有特權可以周圍去
我見有幾個都係咁樣 仲要post story

有冇圖`睇下

有冇講點解叫人走

有人中招咪叫人走囉留係到煲醋咩 咁都要問

增肌減脂可以同時進行
大致approach冇錯

但個人而言 我覺得tdee唔太準
卡路里吸收人人唔同 要慢慢摸索

Btw, 係咪新手學做gym?

中招果個都唔係度，走黎做咩

斜方肌唔平衡可以點搞 一邊高一邊低 但我冇刻意練斜方肌 有冇人有同樣情況？

所有人都應該操腳
但係你操腳前應該先解決咗X型腳問題先

我都唔係專家 我只係舉開鐵
所以唔好信我/網上 有問題都搵醫生

不過我都上網睇咗睇document
X型腳 - knee valgus
可以係先天/後天

如果有圖應該會清楚係咩原因
你係咪天生就X型？定曾經有過重肥胖問題？

日常姿勢問題？
拉筋放鬆最有效
之後係強化弱點肌群

冇cap 過咗24個鐘

應該曾經過重
細個好肥 大個拉高先發覺

想減脂自己帶飯 有冇師兄建議邊到買雞胸比較好

岩岩先爆完一波，仲問點解，服左你

而家冇過重？
咁可能強化靠強化hip同thigh嚟改變

參考下

我都廢事答佢

關節hypermobile 有冇解決方法？睇緊個物理治療師叫我以後都唔應該leg day,係佢太穩陣定係我應該聽佢講？

而家冇過重 正常返thx

P記1000蚊12個月

算唔算以本傷人

你join間24小時開既其實點都有時間一星期操4日以上
一星期一日我會建議你慳返d錢同時間做第二d野

join左啦

多人到仆街跟住好多人去完幾次之後就唔會去，無成本賺錢

頭先門口睇又唔覺好多人

你試下夜晚7點幾去睇多次

未做咁爛市都已經多人過街市，機又殘

真心操真係俾多少少錢

有無人依幾日訂左myprotein 坐艇？
22號到而家都未ship, send 左email 黎say sorry 但無解釋係咩原因

有無巴打知24/7 既價錢
真係頂唔順p記 人多到爆炸

24號訂 啱啱收到貨
不過係係SQ出貨

498, 琴日先join左 送左個水樽

想唔想聽真話？
247花名叫第二間physical

WTF
咁要追追佢

247其實都係唔少人

但巴打想請問咩價位

上面有巴打答左

唔該哂 巴打

498係要簽十二個月 定單一個月就咁都得

要簽十二個月

岩岩開始cut 食少tdee 300卡左右 4-5日落左1.2kg 諗緊係咪食少左carbs cut走左啲水

係

有冇師兄join過長沙灣間bc

如果計過數咁成個approach 冇問題

今日仲可以去荃灣 上個星期係北角仲要post story
明明而家北角嗰啲member冇得操野佢仲可以周圍去

Ig問下佢啦

琴晚已經係荃灣go24見到佢 賣淘寶tshirt 大撚晒

巴打去開邊間？咩時間去？
嚟緊想join

屌
不過有戴口罩就應該唔會點爆嘅

200宗已破

NONO!!!!!!

餘下3宗本地感染個案中，有1宗源頭不明個案，事主為38歲日本籍空中服務員，但自去年11月起未有再執勤。事主在傳染期、潛伏期多次去北角和富中心「GO24」健身中心，建議中心關閉14日。約有4名導師及20名學員曾與確診者一同上堂，全部需要隔離檢疫。

有冇落野？

果然限one club係好正確
唔該d師兄生性d唔好奶野

又係d上堂西女人 累死人

之前pure都有人做gym中過啦
都冇大爆發
所以我先唔明uxxxx嗰間嘢啲人究竟點撚樣可以1個嘢到員工+顧客百幾人奶嘢

各位有得操好操

無帶罩

鬼佬多party

Marvin 嗰班睬你都傻

北角go24中招

今日見到荃灣小拳石操背都唔戴口罩

who is 荃灣 小拳石

荃灣有兩粒麥提莎我就知

麥提莎係咪果兩個光頭

超細粒又超大隻嘅ching

佢兩個都乖左戴口罩

跟住Brian 操果個？
宜家溝咗條女都係go24嘅？

係掛

係咪成日著住sweater

總之好矮

有冇相先 冇相好難講嘢

想問go24 依家多唔多人 想係247 轉過去

屌關尖咩事 根本係出面中左招先入黎尖room 又怪尖room?

屌 佢都唔算矮啦 同brain 差唔多米七多d 都小拳石？

有冇相 肯定講緊同一個人？

公開人地個樣 會唔會犯法架 人地又無同意 唔係幾好啦

咁冇得繼續講落去啵

我唔知個個話人小拳石係咪講緊佢

都係講句 冇相可能講錯人

但話人小拳石好撚賤 識唔識尊重 你又咩身形 雖然我唔識佢

講清楚d
係小拳石好撚賤
定話小拳石個班人好撚賤先

緊係話人啦

上面班人都只係話小拳石唔戴口罩
衣個行為唔算賤

打波都可以唔戴口罩 但要屌人做尖

恐懼撚唔係咁諗

全部無戴罩 加平時鬼佬日常生活都冇罩
自然傳得多

如果平時生活有戴罩唔會傳得比太多人

中左既人只要有去過健身室就會話健身室爆發
屌佢去過勁多地方啦 一定有去餐廳之類 又唔見話封左間餐廳 新聞話餐廳爆發

呢到講做尖呀嘛呀哥

Commercial黎講有fitness first同pure
但本身membership都已經好貴

細孖話冇左良性競爭係講緊邊個

一個月比？ 定是佢 鎖死你比幾個月先

FF遂個月俾

四圍傳病

試左兩個禮拜碳循環，幾好用，體脂減咗但對做尖表現完全冇影響，好過生胴

大家點睇

是咪 戒糖？ 個方法 未聽過

類似生胴，但有exercise嘅前一餐會食澱粉

想問247每月幾號扣錢

只聽過 goji 係 p 記二世

記住 cheat day , 否則20日左右就好可能會反彈

姐是點都 係做尖前 食啲糖咁？

我就會分high carbs day 同 low carbs day
我一星期操4日大致有2日高碳 2日中碳 2日低碳
我都用左carbs cycle有大約3個星期 減左2kg

thx 巴打
之前認真操過2年 之後停左2年無操
今年1月開始認真減脂

袁國勇去左北角GO24
直播中

死神來了

乜鳩呀，咁點解又會有巴打收到。。。

咁其他 正餐食番零碳？ 只是蛋白？

呢兩間都唔可以peak hour去

叫佢返屋企啦，零確診喎 屌佢老母

Safefit 100

加油
記得唔好減得太快
一星期減半磅至最多一磅

低碳日既正餐都會食碳水 不過全日淨係食總卡路里(TDEE-200/300)既10%左右 大約50g

咁你忍耐都好好

咁低碳日咁相應都會高蛋白高脂肪 唔會捱餓既
仲有高碳日架嘛

想問下一份意粉大約幾多碳水
或者50g 可以食乜

Big3 緊係算啦 假如你完全新手 我係pt 一開始應該唔會俾你掂 如果唔係應該係個pt 做多過你做

Program 就睇你地點傾，好難講

唔洗同佢講跟幾耐 到最後可能有效 你又會改變主意

係咪tyler 個隊 成班串柒柒

好明顯啦 一個叫人返歸 一個係到鳩投訴個dips
個教練仲要靜靜雞碌餅扮唔小心

大場pt?
如果覺得佢hard sell 咁咪唔好跟 無謂做尖做到咁難受

細孖ig係？

以我既早餐為例，我會食cereal/麥片配鮮奶，另外加杯protein，主要睇返營養標籤咁，例如我隻cecreal 每40g就有大約27g碳水，咁加埋鮮奶都差唔多40g碳水，咁期餘時間就淨係食蛋白質同脂肪既野咁
或者
呢50g可以攤分幾餐食，有人甚至會skip左早餐，因為佢覺得其他時間食得夠既，唔需要食早餐，我自己碳水來源既例子有->薯仔/蕃薯/紫薯/南瓜砌夠50g碳水咁(低GI既碳水來源)，煮淨咪留返第二日食，俾你參考下

呢50g係一個約數，只係根據我既TDEE計算岀黎，大家都不盡相同，食多食少唔好覺得大獲喇減唔到喇咁
低碳個重點除左食得少碳水，相對要食得多啲蛋白質同脂肪(e.g. 10% carbs, 50% protein, 50% fats)

有錯漏請指正

反而想知脂肪你會揀乜？
腰果？

牛油果 算唔算好脂肪